\chapter{Trabajos Previos}
Como se ha mencionado en la introducci\'on, en la d\'ecada de los ochenta se
estudi\'o en profundidad lo que llamaban ``sistemas expertos'', modelos
computacionales capaces de asistir en la toma de decisiones basandose en
conocimiento previo, uno de ellos, de tipo probabilistico, son las redes 
bayesianas. Originalmente el concepto fue formulado para ``representar razonamiento 
inferencial humano'' (Pearl, 1985)~\cite{Pearl 1985}. Fue en esta publicaci\'on 
donde se plante\'o la estructura general de las redes bayesianas: 
Un grafo dirigido ac\'iclico y un mecanismo para indicar el peso de cada 
variable en las probabilidad condicionales. \\
M\'as adelante, en esfuerzos conjuntos se detallaron las caracter\'isticas y
limitaciones b\'asicas de las redes bayesianas, as\'i como su lugar entre otros
sistemas expertos~\cite{Castillo et al 1997}~\cite{Cowel et al 1999}
\section{asd}
asd\index{asd}
